生活習慣唔同真係唔同叫朋友上你屋企住幾日

事源係咁
我同佢都係外國撚 但係住唔同城市
前幾日佢就黎我城市玩幾日順便一齊過年
我毒撚一個實話好架
所以佢前幾日到依家喺我屋企住左4晚

第1晚真係幾開心
始終有人係孤寂既外國陪下自己
但係慢慢就發覺唔柒對路

我有潔癖既
所以出廚房同我間房係著唔同拖鞋
(廚房好撚污糟啊屌 )
我突登預備多對拖鞋俾佢著 同佢講依對係俾佢喺我間房著既
點撚柒知佢著左出廚房 話咁樣舒服d
有次仲著撚左我對私人拖鞋出去
我屌 搞到我燥燥地 但我忍
我成日都喺佢面前抹下地咁俾佢知我覺得污糟

仲有就係未沖涼就訓我張牀
不過所係我戇柒鳩唔記得同佢講
算 等佢走左我即刻洗牀單

仲有d生活習慣我唔多鍾意
垃圾又唔撚dum 用完我d野又唔撚放返原位 成撚日要我幫佢執手尾
又廢事話佢顯得我好撚麻鳩煩

利申: 佢依家仲未走 好撚沮鳩喪

仲有講野好撚柒大聲
耳都聾啦屌

講清楚d
係佢成日同人facetime
好撚大聲

好撚污糟啊屌佢

你都試過?

我都有少少潔癖 唔沖涼唔換睡衣唔會上張床 人地坐過會換床單

點樣可以婉轉咁叫佢快撚d走

邊個留完負皮就走呀仆街

咁你真係好撚麻煩嘛

樓主同我一樣 試過有朋友上黎住左兩星期
開頭真係好想小爆佢老母 但係話得佢多又開始知我啲規矩 跟住我就無再話過佢

我都驚佢會覺得我麻撚柒煩
先唔講咁多野

係你on9，自己有潔癖仲叫人上黎，同住得果三兩日就叫晒救命。有著你呢d口不對心既friend真係煩鳩

人地專程嚟到我個城市玩幾日而我又住依度
點撚好意思叫人出執租酒店住

咁你都係禮節上先勉為其難，想有人陪先叫佢上黎姐，老實講如果係你個friend，知你送瘟神咁樣，真係寧願租酒店住。

屌咁又唔好講到係「我想有人陪先叫佢上嚟」咁難聽
係佢話要嚟先既
而且講真同佢都唔係真係咁熟 先好多細節上既野唔好意思出聲

佢又無住咁耐
住耐d真係驚我會崩潰

晨早拒絕人啦潔癖撚

有道理

有潔癖學咩人叫人上你屋企玩

本身無諗過會咁

本身以為佢會乖乖地咁跟我d習慣

最憎啲人明明唔大方又要扮到好大方
請得人去你到住 你預左架啦 人地又唔係特別污穢 係就唔到你啲潔癖習慣姐
著住依啲朋友真係慘到仆街

其實你有潔癖有ocd冇問題嘅
但你唔好叫人去你度 仲要judge返人地有問題先得㗎

少少事都計得咁足，熟左仲得掂，實比你屌爆啦。老實講，人地瞓下你張床都講到咁污糟即刻要洗，下次都係咪俾人上黎啦

唔fd嘅真係好撚麻煩
屌又唔係 唔屌又屈埋屈埋
好彩上得自己屋企訓都係熟
一有唔合心意就屌

係
所以先忍唔住喺度呻下
點撚知俾人屌到上天花板

熟既話可以直接屌 唔熟既唔太過份都唔敢屌到咁盡
一個平時對張牀無乜要求既人講極都唔明架啦
同你講都嘥鳩氣
你覺得仲會有下次?

我無扮大方啊
事前已經有同佢講我有潔癖同好撚柒麻煩

唔沖涼就上床真係接受唔到手

問題係你自己

今次撐樓主

多謝你啊

有無諗過係潔癖既問題
唔撚係人地有問題

潔癖撚真係麻撚煩

又要招呼 又唔係好fd
屌又唔係 唔屌又唔係

有潔癖就唔好放人上黎

你要知道好多人係正常

明唔明當時親眼見到佢出完街就訓喺我張牀係有幾震撼同沮喪

我係有潔癖係麻鳩煩
但係上到去我地頭
跟返我少少規則同習慣都唔係好過份姐
同埋去到人地到亂咁放人d野真係會搞到我搵唔返野

有潔癖個廚房會有幾污糟?

你又講到自己成撚日抹,
外國撚又好少明火煮野好少油煙,
真係好唔match,

去廁所又唔見你著第3對拖鞋? 廁所板有冇用即棄紙套?

潔並唔係咁癖的

我同幾個人夾租一間屋
共用廚房
我住套房 所以廁所喺房入面 房同廁所用同一對拖鞋
廁所板我耐唔耐就會抹下
Housemate都係亞洲人 煮野好多油煙
Match唔撚match自己諗

咁你唔鬧佢點知 鬧到佢知你唔鍾意咩好過谷鳩住啦

你潔癖撚同你個friend非潔癖撚，兩個人既習慣以至到價值觀根本就唔一樣
有時你好撚mind既野，你個friend自己唔mind所以冇留意到，都唔可以怪哂佢

e.g.
你習慣：一定要個人乾乾淨淨先可以走上張床
佢習慣：平時番屋企見攰就攤上張床到
咁既話你個friend基本上唔會將「沖涼先」同「走上床」connect埋一齊，你唔講定先可能真係一下子唔會諗到咁多，咪同平時一樣想攤咪攤床

如果你事先同佢溝通好哂一定會好好多，有時唔好以為人地下下知道你諗緊乜咁 [img][/img]

利申：同你個friend身同感受&(我諗己經)俾個潔癖撚friend訓練成為一個潔癖

我好憎著拖鞋，有一次上潔癖fd度訓，入門口著完拖鞋坐低就忘記咗，成晚不停重複醒起要著拖鞋---搵返佢黎著---坐低起身唔記得咗著返，我覺得佢想殺咗我。
對冇呢個習慣既人黎講一對都好困難，樓主體諒下

我有講過有提過佢
但係下下都係咁講
講到自己都覺得自己煩

拖鞋嗰方面未嚟之前已經講咗佢知
但可能佢唔習慣我嘅生活方式啦
牀嗰方面好後悔無講

你咁講我就明

我呢，叫得朋友上黎住就唔理佢點玩架喇，不過入屋除鞋就一定要，其他就由理，因為我都預左

拖鞋個下麻煩啲 淨係分出街同屋企著

唔沖涼訓落床 人地張床我都會咁做 自己就不了

我都明一時間係好難叫佢跟我生活方式
只係依幾日谷住谷住好辛苦忍唔住呻下

幫樓主唔落
你有潔癖就唔好俾人上黎住啦
對方根本就係正常人 係你麻煩咋

不過事到如今
除非你想少個friend
唔係就忍下啦

咁你訓人地張牀有無問過人先?
無嘅話你真係好撚仆街